<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<ksiazka>
 <tytul>Dzieci z Bullerbyn</tytul>
 <listaautorow>Astrid Lindgren</listaautorow>
 <wprowadzenie>Dzieci z Bullerbyn to powieść napisana w 1947 roku przez
  popularna szwedzką pisarkę dzieciecą - Astrid Lindgren. Książka opisuje
  życie sześciorga dzieci z malutkiej szwedzkiej wioski Bullerbyn.
  Bohaterowie to: rodzeństwo Lisa, Lasse i Bosse, siostry Anna i Britta
  oraz jedynak Olle, któremu w dalszej części książki rodzi się
  siostrzyczka - Kerstin. Oni i ich rodzice oraz dziadziuś Anny i Britty
  to wszyscy mieszkańcy wsi.
  </wprowadzenie>
  <rozdzial>
    <tytulrozdzialu>Część I. My - dzieci z Bullerbyn</tytulrozdzialu>
    <nrstrony>5</nrstrony>
    <sekcja>
      <tytulsekcji>Bullerbyn to bardzo mała wioska</tytulsekcji>
      <akapit>Bullerbyn to bardzo mała wioska, położona w Szwecji.
      W wiosce tej znajdowały się tylko trzy zagrody i mieszkało
      w niej sześcioro dzieci. W Zagrodzie Środkowej żyli Lisa,
      Lasse i Bosse, w Zagrodzie Północnej Britta i Anna,
      a w Zagrodzie Południowej Olle.
      </akapit>
    </sekcja>
  </rozdzial>
  <rozdzial>
    <tytulrozdzialu>Część II. W Bullerbyn jest zawsze wesoło</tytulrozdzialu>
    <nrstrony>8</nrstrony>
    <sekcja>
      <tytulsekcji>Trudno wytrzymać z braćmi</tytulsekcji>
      <akapit>Dawniej Lisa mieszkała z braćmi w jednym pokoju.
      Czasami przyjemnie było mieszkać razem. Lasse wieczorami,
      zaraz po zgaszeniu światła, snuł różne opowieści o duchach.
      Pewnego wieczoru opowiadał historię o duchu, który krążył
      po domu i przestawiał meble. Nagle jedno z krzeseł zaczęło
      się przesuwać. Lisa przestraszyła się, myślała, że ten duch
      nawiedził ich dom, ale to tylko bracia przywiązali sznurek
      do krzesła i pociągali za niego w ten sposób,
      by mogło się poruszać.
      </akapit>
      <akapit>Bosse nie opowiadał historii o duchach,
      tylko o swoich przygodach, w jakich będzie brał udział,
      gdy zostanie wodzem indiańskim.
      </akapit>
      <akapit>Gdy Lisa mieszkała ze swoimi braćmi w jednym pokoju,
      nie mogła o niczym decydować. Wieczorem, kiedy chciała poczytać,
      Lasse gasił światło. Chciał opowiadać historie o duchach.
      Innym razem Lisa była senna. Chłopcy nie gasili światła,
      bo chcieli się jeszcze bawić.
      </akapit>
      <akapit>Zagrody Środkowa i Południowa leżały bardzo blisko
      siebie. Rosła między nimi stara lipa. Gdy Lasse i Bosse chcieli
      odwiedzić Ollego, nie musieli chodzić po schodach, tylko
      przechodzili po gałęziach lipy prosto do pokoju kolegi.
      </akapit>
    </sekcja>
    <sekcja>
      <tytulsekcji>Moje najprzyjemniejsze urodziny</tytulsekcji>
    </sekcja>
  </rozdzial>
</ksiazka>
